紐約直擊：美總統大選「十個移民七個撐特朗普」 港豬變侵粉 一票救手足

節錄

紐約直擊：美總統大選「十個移民七個撐特朗普」
港豬變侵粉 一票救手足

美國每四年舉行一次的總統選舉，過往香港移民甚少關心，但隨着北京強推港版國安法打壓港自由與人權，特朗普政府即出手制裁中港，力挺港人，令這班美國「港豬」也全面投入總統大選，本報訪問有份投票的紐約港人，他們相信多達七至八成港人支持特朗普，擔心拜登上場會改變美國強硬對華政策，亦有港人坦言在不少議題上未必認同特朗普，但香港議題當前，「邊個幫到香港就投邊個」。

相關新聞：劉銳紹：抗中是美兩黨共識

一直聲援香港反送中運動的紐約港人組織「NY4HK」負責人楊錦霞稱，今年紐約港人社區討論大選氣氛史無前例熱烈，「無論係傾偈或者網上，（港人）好興奮咁提出主張」，。。。。。。。。。

■楊錦霞估計今年有七至八成在美港人支持特朗普，他們擔心拜登上場改變中美形勢。

憂拜登上場對華軟化

楊錦霞稱，不少港人除了因為特朗普對港官制裁行動，亦因國務卿蓬佩奧屬鷹派人物，對中共態度特別強硬，「去年運動都令香港不少人認為特朗普支持香港，加上佢表明指病毒由大陸傳入等，對華態度強硬」，她粗略估計身邊「十個港人有七、八個都支持特朗普」。

相關新聞：流亡90後冀加快審批政治難民

她坦言不少人認為民主黨候選人拜登似與中國友好，「都有啲擔心拜登上場後，形勢會轉變」，甚至對香港議題關注度減少，。。。。。。。。。

不過楊錦霞也承認，有港人對於投選特朗普感矛盾，「佢言行舉止突出、甚至有啲唔夠尊重，對科學亦唔認同」，。。。。。。。。。

■Candy坦言對特朗普有不滿，但香港議題當前，其投票取態亦受影響。

80後港人選民Candy自小隨家人赴美，她同樣十分關心今次大選，笑言以往港人如「港豬」，。。。。。。。。。

80後：好似揀兩個爛橙

她稱不滿特朗普削減醫療開支、令種族歧視情況惡化，處理武漢肺炎疫情亦完全不合格，但承認民主黨執政時較多與中國合作，「令美國弱勢，好多美國產品都係中國製造，。。。。。。。。。

不少人將美國制裁香港官員歸功於特朗普，Candy亦稱其實制裁名單「唔少港人有幫手，。。。。。。。。。

Candy去年9月曾回港參加反送中示威，。。。。。。。。。。。「唔明白點解隔咁遠、我仲要驚呢條國安法，佢冇明文規定我哋唔可以唱《願榮光歸香港》，點解要被噤聲？我後來又覺得冇咩好驚，因為香港人需要多一把聲」。

睇得明睇得透既都支持侵侵
係D既得利益者撐敗登

左膠係睇表面形像嚟撐,侵講嘢又串又直,做到到成績都扮睇唔到

話侵唔信科學既根本就係無知，以為科學無被政治凌駕
都唔知侵離開巴黎氣候峰會既原因

At least she still vote for trump at the end of the day

剩低三成係黨員
報FBI啦

個巴黎氣候峰會真心ON9 唔睇數據 一昧就圍屌減排最多果個美國 排放得最勁果個支共唔理、破壞臭氧層果個支共又唔講 話唔退果個都痴撚線

敖狗

多謝手足 HK suports Trump

真係港豬，成班失億，信科學，開頭個 CDC 個指示跟 WHO ， DEMS 重走去唐人街示範。
跟本一早北美嘈過，正苦要聽完科學再做決定，唔係盲信

世衛講大話 世衛係科學
科學講大話
台灣唔信世衛 世界冠軍

呢班港豬, 係未想比大舊同成個D100台, 再加眾志同HOCC圍屌???
驚未?

仲話cancel香港抽綠卡侵侵可唔可以開返比真香港人抽

呢啲就係政治醒覺

你唔係要選聖人
係要選一個對你比較有利同做到嘢嘅人